\documentclass[11pt,a4paper,sans]{moderncv}

% moderncv themes
\moderncvtheme[green]{classic}                  % optional argument are 'blue' (default), 'orange', 'green', 'red', 'purple', 'grey' and 'roman' (for roman fonts, instead of sans serif fonts)
%\moderncvtheme[green]{classic}                % idem

% character encoding
\usepackage[utf8]{inputenc}                   % replace by the encoding you are using
% Multi-column layout for languages and technical skills
\usepackage{multicol}
% adjust the page margins
\usepackage[scale=0.88]{geometry}
%\setlength{\hintscolumnwidth}{3cm}						% if you want to change the width of the column with the dates
%\AtBeginDocument{\setlength{\maketitlenamewidth}{6cm}}  % only for the classic theme, if you want to change the width of your name placeholder (to leave more space for your address details
%\AtBeginDocument{\recomputelengths}                     % required when changes are made to page layout lengths

% Hyperlinks
%\usepackage{hyperref}								% to use hyperlinks
%\definecolor{linkcolour}{rgb}{0,0.2,0.6}			% hyperlinks setup
%\hypersetup{colorlinks,breaklinks,urlcolor=linkcolour, linkcolor=linkcolour}

% personal data
\name{Gonzalo}{Barrera Borla}
%\address{Paraguay 4252 2do B}{C1425BSJ CABA}{Argentina}% optional, remove / comment the line if not wanted; the "postcode city" and and "country" arguments can be omitted or provided empty
% \phone[fixed]{+54~(11)~4856~0867}                    % optional, remove / comment the line if not wanted
\phone[mobile]{+54~9~(11)~4082~6338}                    % optional, remove / comment the line if not wanted
\email{gonzalobb@gmail.com}                               % optional, remove / comment the line if not wanted
\homepage{github.com/capitantoto}                         % optional, remove / comment the line if not wanted
%\extrainfo{additional information}                 % optional, remove / comment the line if not wanted
%\photo[100pt][0pt]{profile_image}                       % optional, remove / comment the line if not wanted; '64pt' is the height the picture must be resized to, 0.4pt is the thickness of the frame around it (put it to 0pt for no frame) and 'picture' is the name of the picture file
%\quote{Some quote}                                 % optional, remove / comment the line if not wanted

% to show numerical labels in the bibliography (default is to show no labels); only useful if you make citations in your resume
%\makeatletter
%\renewcommand*{\bibliographyitemlabel}{\@biblabel{\arabic{enumiv}}}
%\makeatother
%\renewcommand*{\bibliographyitemlabel}{[\arabic{enumiv}]}% CONSIDER REPLACING THE ABOVE BY THIS

% bibliography with mutiple entries
%\usepackage{multibib}
%\newcites{book,misc}{{Books},{Others}}
%----------------------------------------------------------------------------------
%            content
%----------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
%\begin{CJK*}{UTF8}{gbsn}                          % to typeset your resume in Chinese using CJK
%-----       resume       ---------------------------------------------------------
\makecvtitle

\vspace{-0.4cm}

\section{Educación}
%\cventry{2004--2008}{Bachiller}{Colegio Nacional de Buenos Aires}{}{}{}  % arguments 3 to 6 can be left empty
\cventry{2009 -- 2014}{Licenciatura en Economía}{Facultad de Ciencias Económicas - UBA}{}{}{Graduado \emph{magna cum laude}, con el tercer mejor promedio de mi camada (8,94/10).}
\cventry{Abr '17 -- Hoy}{Maestría en Estadística Matemática}{Facultad de Ciencias Exactas y Naturales - UBA}{}{}{Comenc\'e cursando `Muestreo' vocacionalmente en 2016. Estimo obtener el título intermedio en Junio 2019.}

\section{Tesis de Grado}
	\cventry{Mar '14}{Los l\'imites de la predictabilidad electoral}{Facultad de Ciencias Económicas - UBA}{10/10}{}{Usando datos abiertos de las elecciones legislativas nacionales del 2013, primero estim\'e el m\'inimo error posible en la predicci\'on del resultado del comicio, en funci\'on del tama\~no muestral; luego, analicé la veracidad de afirmaciones periodísticas contemporáneas. \href{https://github.com/capitantoto/tesis_mesis/blob/master/ruby/programa.rb}{\color{blue}{C\'odigo}} y \href{https://github.com/capitantoto/tesis_mesis/blob/master/texes/tesis.pdf}{\color{blue}{ensayo}} p\'ublicamente disponibles en GitHub.}

\section{Experiencia}

\cventry{Sep '16 -- Hoy}{Analista de Datos}{Direcci\'on Nacional de Datos e Informaci\'on P\'ublica}{Buenos Aires}{}{Manejo del "ciclo de vida" completo de tableros y visualizaciones para autoridades superiores y el p\'ublico en general: relevamiento de requerimientos, modelado entidad-relación, desarrollo de rutinas de \emph{ETL}, administración de bases de datos y diseño de la interfaz gráfica. Desarrollo de librerías como \href{https://code.iadb.org/repository/31/pydatajson}{\color{blue}{pydatajson}}, una herramienta de análisis de metadatos seleccionada por el programa ``Código para el Desarrollo'' del BID.}
	
\vspace{0.1cm}

\cventry{2012 -- Hoy}{Entrenador, Olimpíadas Matemáticas}{New Model International School et al}{Buenos Aires}{}{Entrenamiento de alumnos a trav\'es de talleres de resoluci\'on de problemas orientados a ni\~nos de 10 a 12 a\~nos}

%\vspace{0.1cm}

%\cventry{2006 -- Hoy}{Tutor privado}{}{Buenos Aires}{}{Apoyo individual en Matemáticas, Física y Química desde nivel primario hasta universitario}

\vspace{0.1cm}

\cventry{2013 -- 2016}{Analista de Negocios}{Xagax LLC}{Buenos Aires}{}{Automatizaci\'on de reportes diaros para Marketing y Log\'istica. Modelado cuantitativo de escenarios para asistir a la gerencia en la toma de decisiones. E.g.: elecci\'on de nuevas tarifas para reformar nuestra estructura de suscripciones recurrentes; \emph{profiling} de usuarios abusivos y desarrollo de un sistema para su detecci\'on.}

\vspace{0.1cm}

\cventry{2012 -- 2015}{Ayudante de C\'atedra}{Facultad de Ciencias Econ\'omicas, UBA}{Buenos Aires}{}{Ayudante \emph{ad honorem} de Estad\'istica II. Contenidos: concepto formal de "distribuci\'on de probabilidad" y sus propiedades, construcci\'on y evaluaci\'on de estimadores, test de hip\'otesis y regresi\'on lineal m\'ultiple.}

\vspace{0.1cm}

\cventry{2011 -- 2013}{Consultor Independiente}{}{Buenos Aires}{}{Análisis de mercados (\emph{retail}, cigarrillos) para clientes particulares. Estimación empírica de market share y niveles de concentración de mercado. Desarrollo de \emph{software} estadístico para la toma de decisiones.}

\section{Cursos}

\cventry{2016}{Machine Learning}{Universidad de Stanford}{Coursera}{}{Introducción teórico-práctica a técnicas contemporáneas de aprendizaje automático (\href{https://www.coursera.org/account/accomplishments/certificate/5BJS2WRBAMWB}{\color{blue}{ver certificado}}).}

\vspace{0.1cm}

\begin{minipage}{\maincolumnwidth}
  \begin{multicols}{2}

    \section{Habilidades Inform\'aticas}
    \cvlanguage{Avanzado}{SQL, Bash, Tableau}{}
    \cvlanguage{Intermedio}{Python, R, Pentaho, herramientas Unix}{}
    \cvlanguage{B\'asico}{Ruby, MATLAB, \LaTeX}{}

    \columnbreak

    \section{Idiomas}
    \cvlanguage{Espa\~nol}{Nativo}{}
    \cvlanguage{Ingl\'es}{Bilingüe {\scriptsize \emph{CPE (CEFR C2), 2008. Calificaci\'on: A}}}{}
    \cvlanguage{Franc\'es}{Avanzado}{}
    \cvlanguage{Portugu\'es}{Avanzado}{}

  \end{multicols}
\end{minipage}

\section{Intereses}

%\cvitem{Science Olympiads}{I participated in several Science Olympiads throughout high school. I obtained three silver medals in the National Chemistry Olympiad (2006-2008), as well as a 2nd place in the National Mathematic Olympiad (2005), and silver medals in the "Olimpiada Matematica Rioplatense" (2006) and "Olimpiada Matematica del Cono Sur" (2007)}
\cvitem{Olimp\'iadas Cient\'ificas}{Durante el secundario particip\'e en Olimp\'iadas de Matem\'atica y Qu\'imica, obteniendo varias medallas en eventos nacionales (Qu\'imica) e internacionales (Matem\'atica).}

\cvitem{Propiedad Intelectual}{Di la charla \emph{Reflexiones sobre la Epistemolog\'ia de la Propiedad Intelectual}, analizando sus efectos en el desarrollo cient\'ifico y tecnol\'ogico, en las ``XVIII Jornadas de Epistemología de las Cs. Económicas''.}

%\cvitem{Personal}{En mi tiempo libre, me la paso leyendo libros de segunda mano, cocinando y comiendo como obesos con mi novia Victoria, o en la plaza con Molly (nuestra perra) y la guitarra.}

\end{document}
